人像鏡求推介

用緊D750
手上有支kit 同50.4D
影開人像 想入多支大光圈prime lens
Budget ~8000 (連filter )
諗緊 sigma 85mm f1.4 art
大家有冇咩建議？

你可以考慮下Carl Zeiss Milvus 85mm f1.4 ZF.2。佢銳利度雖然唔夠Sigma 85mm f1.4 art 咁誇張，但係佢係景深方面表現得好好，網上面評價大多數都指呢枝鏡係銳利度同埋柔和度之間搵到平衡點。同埋蔡司個對焦環好好用，只不過佢得手動對焦，如果你影相習慣好急咁影可能就唔適合你。另外鏡頭有T*coating，不過有少少超你預算

其實我本來都有諗過蔡司 但係我唔熟手動對焦 平時影人都係影fd多 如果扭好耐先影到一張好驚比人炸刑

呢個方面我都有注意，我睇大部分中文評測都話呢隻鏡個手動對焦好易用，同埋相機一般有合焦提示燈，其實問題不大。用多幾次就會熟。